{
    "question": "Contoh teks anekdot?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Polisi Butuh UangPada suatu hari, ibu saya sedang berpergian bersama tante saya dengan menggunakan mobil.Saat itu mereka berdua melintasi perempatan jalan di wilayah Jakarta Timur, mereka terhenti karena lampu merah di tambah dengan kondisi jalan sedang macet total hingga mengakibatkan pengguna kendaraan bermotor selalu menekan klaksonnya.Lampu merah pun berganti menjadi lampu hijau, seluruh pengguna jalan menekan klakson kendaraannya agar kendaraan yang terdepan bisa melajukan kendaraannya dengan cepat dan mereka semuapun terbebas dari lampu merah, termasuk ibu dan tante saya. Namun suasana macet dan banyaknya volume kendaraan pada saat itu membuat ibu dan tante saya tertinggal, lampu hijau pun berubah menjadi lampu merah kembali. Karena ada keperluan yang penting, merekapun \u2018menerobos\u2019 lampu merah. Tak terduga, disebrang jalan terdapat polisi yang sedang memantau jalan. Merekapun diberhentikan oleh polisi tersebut, dalam kata lain, mereka \u2018ditilang\u2019.Tante saya yang kebetulan memegang kemudi membuka kaca mobilnya lalu polisi tersebut menanyakan mengapa mereka berdua melanggar peraturan, tante sayapun menjawab \u201cKami sedang terburu-buru, pak\u201d karena polisi tersebut kurang puas dengan jawaban tante saya, iapun terus menanyakan hal yang sama. Karena tak ingin berdebat lagi, tante saya memberikan uang sebesar Rp. 20.000. Polisi tersebut mengangguk dan menerima uang tersebut. Lalu polisi itu tersenyum mempersilakan ibu dan tante saya kembali menuju jalan.<span>Merekapun terbebas dari penilangan tersebut. Lalu mereka mendapatkan suatu kesimpulan, \u201cKalau polisi tiba-tiba datang terus melakukan razia atau penilangan, itu tanda kalau mereka butuh uang.\u201d</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dalam-teks-anekdot-itu-tidak-terdapat-unsur-lucu-tetapi-mengamb-842",
            "question": "dalam teks anekdot itu tidak terdapat unsur lucu , tetapi mengambarkan kekonyolan\u00a0 bahwa orang yang tidak bersalah dihukum dan dimasukkan ke penjara . mengapa si pembantu yang kurus dan pendek dihukum dan dipenjara, tetapi si pembantu yang gemuk dan tinggi tidak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pembantu kurus muat untuk dimasukkan ke dalam penjara dan punya uang, sedangkan pembantu yang gemuk dan tinggi sebaliknya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-punya-tugas-menulis-esai-tentang-puisi-teringat-rumah-tapi-325",
            "question": "Saya punya tugas menulis esai tentang puisi Teringat Rumah. Tapi saya mendapatkan kesusahan karena tidak tahu makna dari puisi itu. Dan urutan penyampaian masalah apa yang harus ditulis dalam esai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebenarnya kamu dapat memahaminya, karena menurut KBBI esai adalah karangan prosa yg ditulis melalui sudut pandang pribadi penulisnya, kamu bisa melihat puisi tersebut dari sisi argument dan pernyataan yg terdapat disana.. begitu menurut saya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-teknologi-tepat-guna-jawabananya-kalo-bisa-715",
            "question": "Apa pengertian dari Teknologi tepat guna , jawabananya kalo bisa agak panjang Ok",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teknologi yang memudahkan masyrakat yang kurang mampu untuk berusaha ,,<br>maaf kalo salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "teknologi tepat guna merupakan teknologi yang telah dikembangkan secara tradisional . pengenalannya banyak ditemukan oleh keadaan lingkungan dan mata pencaharian pokok masyarakat setempat.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkanlah-puisi-anekdot-yang-berjudul-mules-382",
            "question": "Tolong buatkanlah puisi anekdot yang berjudul mules\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sedih<br>senang susah<br>kau selalu ada<br>kau selalu datang di saat saat genting<br>oh mu.... kau memang datang tanpa diundang<br>pulang tanpa di jemput<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "haiiii mules\u00a0<br>kenapa kau slaluu hadir<br>hadir saat aku takut<br>takut membuka soal try out<br>kau mengganggu sekali",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-tentang-pendidikan-257",
            "question": "Contoh teks anekdot tentang pendidikan..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>A.\u00a0\u00a0Kompetensi Inti\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Menghayati dan mengamalkan ajaran agama yang dianutnya\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Menghayati dan mengamalkan perilaku jujur, disiplin, tanggungjawab, peduli (gotong royong, kerjasama, toleran, damai), santun, responsif dan pro-aktif dan menunjukkan sikap sebagai bagian dari solusi atas berbagai permasalahan dalam berinteraksi secara efektif dengan lingkungan sosial dan alam serta dalam menempatkan diri\u00a0 \u00a0sebagai cerminan bangsa dalam pergaulan dunia\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Memahami, menerapkan, menganalisis dan mengevaluasi pengetahuan faktual, konseptual, prosedural, dan metakognitif berdasarkan rasa ingin tahunya\u00a0\u00a0tentang ilmu pengetahuan, teknologi, seni, budaya, dan humaniora dengan wawasan kemanusiaan,\u00a0\u00a0kebangsaan, kenegaraan, dan peradaban terkait penyebab fenomena dan kejadian, serta menerapkan pengetahuan prosedural pada bidang kajian yang spesifik sesuai dengan bakat dan minatnya untuk memecahkan masalah\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Mengolah, menalar, menyaji, dan mencipta dalam ranah konkret dan ranah abstrak terkait dengan pengembangan dari yang dipelajarinya di sekolah secara mandiri serta bertindak secara efektif dan kreatif, dan mampu menggunakan metoda sesuai kaidah keilmuan\u00a0\u00a0\u00a0B.\u00a0\u00a0Kompetensi Dasar\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a01.2. Mensyukuri anugerah Tuhan akan beradaan bahasa Indonesia\u00a0\u00a0dan\u00a0\u00a0menggunakannya Sebagai sarana\u00a0\u00a0\u00a0komunikasi dalam memahami, menerapkan, dan\u00a0\u00a0menganalisis\u00a0\u00a0informasi lisan dan tulis melalui teks anekdot.\u00a02.1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Menunjukkan sikap tanggung jawab, peduli, responsif, dan santun dalam menggunakan bahasa\u00a0\u00a0\u00a0Indonesia untuk membuat anekdot mengenai permasalahan sosial, lingkungan, dan kebijakan publik.\u00a03.1. Memahami\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0struktur\u00a0\u00a0dan kaidah\u00a0\u00a0teks anekdot,\u00a0\u00a0baik melalui lisan maupun tulisan\u00a04.1. Menginterpretasi makna teks anekdot baik secara lisan maupun tulisan \u00a0<br><br><span>Nak, citacitamu apa?\"<br>\"Dokter Bu..\" semua menjawab serentak<br>\"kenapa kalian ingin menjadi dokter?\"<br>\"Dokter itu pekerjaan mulia Bu\" jawab Andi<br>\"Kalau semua ingin jadi dokter, nati jika ada yang sakit apa tindakan kalian?\"<br>\"mengobati, Bu.\"<br>\"terus harapan kalian?\"<br>\"mereka kembali lagi ke tempat praktik kami, bu\"<br>\"Semoga tempat praktek kalian sepi\"<br>\"kenapa Bu?\"<br>\"kalian saja mendoakan orang sakit lagi berarti\"<br>semua terdiam.</span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mengubah-puisi-kedalam-prosa-632",
            "question": "Cara mengubah puisi kedalam prosa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Membaca puisi tersebut secara cermat.\n<span>\n<br>b.\nMemerhatikan kata-kata yang sulit dalam puisi tersebut.</span>\n<br><span>\n<span>c.\nMengungkapkan isi puisi tersebut berdasarkan kata-kata sulit itu.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kata-nomina-dari-kata-dasar-pilah-kelompok-jenis-besar-kecil-511",
            "question": "Apa kata nomina dari kata dasar    pilah\r\nkelompok\r\njenis\r\nbesar\r\nkecil\r\ntumbuh\r\nsama\r\nberbeda\r\numum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pilah = pemilahan, pemilah<br>kelompok = pengelompokkan, pengelompok<br>jenis = penjenisan,<br>besar = pembesaran<br>kecil = pengecilan<br>tumbuh = penumbuhan<br>sama = penyamaan, pensamaan<br>berbeda = perbedaan, pembedaan<br>umum\u00a0= pengumuman<br><br>mohon di maklumi kalau ada yg salah !",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "macam-macam-kalimat-tanya-970",
            "question": "Macam macam kalimat tanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>*\u00a0Kalimat Tanya biasa (jawaban bukan ya/tidak)<br>- Bolehkah saya masuk?<br>- Bisa pinjam pulpennya?<br>*\u00a0</span><span>Kalimat Tanya yang tidak memerlukan jawaban (retorik).<br></span>contoh : (pertanyaan ibu kepada anaknya)<br>- Inikah yang kau katakan belajar?.<br><span>- Kamu mau menjadi penghuni neraka?.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalimat Tanya secara langsung dan Tidak langsung\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "format-penulisan-daftar-pustaka-kalo-ada-prof-nya-gmana-434",
            "question": "Format penulisan daftar pustaka kalo ada prof. Nya gmana ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gelar berada di belakang nama<br>contoh<br><br>toton, prof",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ya ditulis aja, prof. gtuh",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-orientasi-berfungsi-untuk-membangun-konteks-perkuliahan-148",
            "question": "Apakah orientasi berfungsi untuk membangun konteks perkuliahan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Iya karna sy pernah membaca itu dibuku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "iya,karena orientasi sama dengan pengenalan suasana awal dalam teks anekdot KUHP",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}